
\phantomsection \label{subsubsec:SAE371}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE371}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE371}{SAÉ3.PORTFOLIO}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Portfolio} % SAÉ34 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/17AOQtGB2Klzw3U4oW7BuwFLySm1eOcAoRl8wMMQhtAQ/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{12h}, dont 7h CM/TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{14h}, dont 8h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Au sein d'un dossier et quels qu'en soient la forme, l'outil ou le
support, l'objectif d'un portfolio est de permettre à l'apprenant
d'adopter une posture qui, loin d'être déclarative, est fondamentalement
réflexive et critique vis-à-vis des compétences acquises ou en voie
d'acquisition. Autrement dit, au sein du portfolio, l'apprenant
documente et analyse sa trajectoire de développement en mobilisant des
traces, des preuves issues de l'ensemble des mises en situation
professionnelle (SAÉ) qu'il a vécues.\\
Consistant en une analyse réflexive des mises en situation
professionnelle vécues (SAÉ), le portfolio nécessite la mobilisation et
la combinaison de ressources telles que l'expression et la
communication. Et parce que cette démarche portfolio repose sur une
démonstration par l'apprenant de sa professionnalisation, le portfolio
s'appuie nécessairement sur le \textabbrv{PPP} en tant que ressource.\\
Il pourra s'appuyer sur les outils portfolio mis en place par
l'établissement~: carnet papier, document bureautique ou logiciel dédié,
pages web.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

L'étudiant travaillera sur la valorisation de son profil
pré-professionnel et son portfolio de présentation~: il étoffera
notamment la partie sur les compétences techniques acquises grâce aux
SAÉ menées, et sur les compétences transversales développées aussi à
cette occasion.\\
L'étudiant pourra être amené à exploiter des documents vidéos et/ou
écrits en anglais (et/ou dans une autre langue étrangère), et en
présenter une synthèse à l'écrit et/ou à l'oral, en anglais (et/ou dans
une autre langue étrangère.)\\
Il aura à cœur de soigner la forme au profit du fond par des
illustrations (schéma, fichier, images) répondant aux normes légales.\\
L'étudiant n'oubliera pas cependant de continuer à alimenter son
portfolio d'apprentissage, occasion pour lui de continuer à réfléchir
sur ses processus réflexifs et cognitifs pour améliorer ses méthodes de
travail et l'acquisition des connaissances.\\
L'étudiant pourra être amené à vivre des expériences en langue(s)
étrangère(s), et à présenter tout ou partie de son travail en anglais ou
autre langue.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  La réalisation d'un poster sur un métier des Réseaux et Télécoms
\item
  La vidéo finale présentée lors de la soutenance d'une SAÉ
\item
  Un \textabbrv{CV} (vidéo) en français et/ou dans une langue étrangère
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.01} \textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.03} \textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.05} \textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.02} \textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.04} \textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.03} \textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.05} \textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01IOM} \textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des protocoles pour les réseaux de l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des applications et traiter des données issues des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01Cyber} \textit{Connaître et utiliser les bonnes pratiques et les recommandations de cybersécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02Cyber} \textit{Mettre en œuvre les outils fondamentaux de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03Cyber} \textit{Sécuriser les services}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04Cyber} \textit{Choisir les outils cryptographiques adaptés au besoin fonctionnel du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05Cyber} \textit{Connaître les différents types d'attaque}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01Cyber} \textit{Administrer les protections contre les logiciels malveillants}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02Cyber} \textit{Prendre en main des outils de test de pénétration réseau/système}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01ROM} \textit{Administrer les réseaux d'accès fixes et mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02ROM} \textit{Virtualiser des services réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04ROM} \textit{Gérer le routage/commutation et les interconnexions}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05ROM} \textit{Automatiser la gestion des équipements réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01ROM} \textit{Choisir une architecture et déployer des services de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02ROM} \textit{Administrer un service de téléphonie pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03ROM} \textit{Mettre en place une politique de QoS pour les applications}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01DevCloud} \textit{Proposer une solution Cloud adaptée à l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02DevCloud} \textit{Virtualiser un environnement}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03DevCloud} \textit{Utiliser les services du Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04DevCloud} \textit{Analyser un service Cloud au travers des métriques}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02DevCloud} \textit{Mettre en production une application}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02PilPro} \textit{Planification des étapes d'un projet technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03PilPro} \textit{Co-animation d'une équipe technique}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05PilPro} \textit{Échanges vulgarisés ou techniques avec tous les acteurs d'un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01PilPro} \textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02PilPro} \textit{Planification de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03PilPro} \textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.04PilPro} \textit{Établissement d'un relationnel de qualité}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}




